刷新 16 回复 166 关注

举报只看`#423751` **精品**4月之前 8-01 22:32:59

[#410364](https://web.thuhole.com/##410364)



### 回馈树洞啦（北医三院拔牙记）



首先感谢洞友们的帮助，现在dz来遵守诺言，写一篇拔牙贴；



#### 要准备的事项



1、北医三院的牙科预约号
2、校医院的转诊单



<br/>dz建议大家去北医三院的公众号，在每一天的早上七点会放号，众所周知，北医三院牙科的号特别难抢，在这里dz教大家一些抢号技巧：大家一定要在6:55左右提前进入北医三院的挂号界面，然后在快7点的时候刷入口腔科，口腔科在7点那个几秒钟是能够抢号的，当你抢号进入界面时，要注意，只要你没有付款成功，就不代表你拿上号了，因为dz好几次，做完流调进入即将付款界面被告知已经没号了。这里要说一下，如果系统告诉你没号，你一定要重新回口腔科界面看看，因为dz有一次受到这样的提示，马上回到口腔科之后，口腔科门诊仍然有号。
<br/>如果你挂上了北医三院的口腔科的号，不需要在清华后勤抢校医院的号了，你直接去校医院二楼口腔科，告诉柜台你就是来挂一个转诊单的号。



#### 去北医三院拔牙



<br/>如果你已经知道你的牙是个什么情况，在挂号的之后直接挂北医三院的牙髓外科的号，拔牙不建议去门诊拔；dz当初不知道牙齿啥情况，先挂了个门诊，发现智齿长得很复杂，门诊医生建议dz挂牙髓外科的号，当然dz如果强烈要求，也能在门诊拔，dz当时觉得牙髓外科更专业，就接受了门诊医生的建议，只在门诊那要求他开了个拍CT以及北医三院的核酸检查（因为手术之前，要有3天内的核酸阴性证明）。拍CT是因为不想在牙髓外科那再开拍CT浪费时间，北医三院的核酸检查是免费的，要注意下哦。建议挂上牙髓外科的号之后，在手术前2天去做核酸，一定要带上纸质版的核酸申请单去做核酸。



#### 拔牙ing



dz挂上的是姚保成医生的号，很年轻的小伙子。拔牙会提前打麻药，而且拔牙最疼的就是打麻药了，其实拔牙的时候是不疼的。拔牙的时候就安心躺着就行，想吐痰就发出声音示意一下，觉得痛也同样发出声音示意就好。



#### 饮食



拔牙前一定要吃的饱饱的，因为未来一礼拜你只能看着美食流口水的份了。



**拔完牙的两个小时记住是水都不能喝的！！！**一周内饮食以流食为主，推荐清芬一楼进门右手边第二个窗口的皮蛋瘦肉粥，多补充蛋白质。



桃李二楼的梨汤也不错



#### 恢复



第一天晚上会疼的睡不着，可以吃止疼药，止疼药如果后面几天不疼的话可以不吃。消炎药时一定要吃的，吃满三天就好。这里告诉大家，睡眠如果很充足的话，恢复会快很多，dz几乎这个礼拜平均睡眠时间9个小时，今天拆线医生说你怎么恢复得这么好。



第二天，第三天会是最肿的时候，一定一定要坚持，过了第三天肿胀就消下去了，为了避免干槽症，大家一定要注意下面几点：



1、前3天尽量不触碰伤口



2、不抽烟、不喝酒、不熬夜



3、消炎药一定按时吃



4、刷牙尽量别刷伤口那边牙齿



#### 拆线



拆线挺疼的一开始，拆完休息会儿就没事儿了，拆完线我今天大吃特吃，冷饮，烤肉啥的都安排了，酒还是不敢喝，医生说想恢复的快点就多吃蛋白质少喝酒少熬夜。



#### 总结



拔完牙之后当时感觉自己灵魂缺了一块，现在也感觉那里缺了一块，大概2-3个月后，人体会重新填满这个坑，不要太担心。拔牙后遗症什么的只要你听医生的话，医生技术靠谱，没啥问题的，别担心太多，祝各位洞友牙齿健康，谢谢之前的同学的分享，再次感谢～！



Beichen



`#2187169` 4月之前 8-01 23:06:32

[Alice] 我拔完智齿那边的牙缝变大了呜呜呜



`#2187437` 4月之前 8-01 23:55:01

[洞主] Re Alice: 是永久性的么，还是Alice还处在2-3个月的恢复期呢



`#2187446` 4月之前 8-01 23:57:04

[洞主] 哦对，拔完牙之后会收到一张单子，有拔完牙的注意事项，按在上面做就没问题啦，哦对 北医三院口腔科电话 010-8226 6334 有问题直接咨询



`#2187536` 4月之前 8-02 0:11:15

[Alice] Re 洞主: 拔完半边智齿快半年了，最近一个月以来很明显地感觉到拔了的一边比没拔的一边更容易卡东西。不过我打算过些日子把剩下的也拔了，因为我的嘴巴也歪了（虽然不明显）



`#2188460` 4月之前 8-02 9:26:01

[Bob] 流调可以在七点前随便找一个有号的科室挂号填了，在最后付款前取消订单。就能快好多秒了。



`#2188726` 4月之前 8-02 10:06:33

[洞主] Re Alice: 确实，拔完之后容易有个槽在那，也跟不同人的智齿形状有关（我也打算过3个月把另一边拔了



`#2188756` 4月之前 8-02 10:11:01

[洞主] Re Bob: 对，只要在任何一个科室做过流调，下次挂号直接划到最底部点个【我已认真阅读，本人负责】打个✅，点击确定进入下一个页面



`#2211045` 4月之前 8-05 16:28:30

[Carol] 想请教dz几个问题～直接挂牙髓外科能排片子吗，排完片子还需要重新挂号吗？最终校医院都报销了哪些部分呢？



`#2219705` 4月之前 8-06 20:44:15

[洞主] Re Carol: 还没报销呢, 不知道能不能拍片子, 你要不给那边打个电话?



`#2238952` 4月之前 8-09 16:58:18

[Dave] cz一周前刚刚拔完智齿，看了dz的良心洞，学乖了一周每天睡九/十个小时，几年了都没睡这么久过。今天去拆线医生说恢复得非常好呜呜呜，感觉不仅拔牙恢复得好精神也好了很多（落泪
十分感谢dz



`#2249615` 4月之前 8-10 23:52:24

[洞主] Re Dave:客气啦～



`#2307501` 4月之前 8-18 21:12:04

[Eve] 🆘所以求问dz实习生拔牙是真的吗……要怎么才能避免实习生拔牙的情况啊qaq



`#2762911` 2月之前 10-20 17:19:21

[Francis] 请问dz为什么没看到牙髓外科呀



`#2902323` 大约1个月之前 11-10 10:06:44

[Grace] Re Francis: 应该是牙槽外科吧



`#2907649` 大约1个月之前 11-10 23:07:11

[洞主] Re Francis: 牙槽外科



`#2907656` 大约1个月之前 11-10 23:08:03

[洞主] 现在感觉恢复的很好, 拔完的地方也不痛, 就是那个地方空空的, 能明显感觉到已经修复好多了



 插入图片

 预览 发表